{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009069",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073528",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "나에시로가와 조선인 도공마을\n\n(Naesirogawa[苗代川] 朝鮮人 陶工마을)"
    },
    "text": "苗代川朝鮮人陶工村 (Naesirogawa[苗代川] 朝鮮人 陶工마을)\\n\n1598年に日本に連れて行かれた朝鮮人陶工たちによって築かれた村が存在します。この村は、当時鹿児島県の大名であった島津義弘によって建設され、朝鮮人陶工たちは陶磁器の制作に従事し、薩摩陶器の源流となりました。『幽将』という文献によれば、1598年12月、島津義弘は全羅道南原で朝鮮陶工を拉致し、窯を建設するために彼らを日本に連れ帰りました。具体的な到着地や人員については正確な記録はないですが、現在の串木野市の島平や羽沖郡東吉木城、日置郡東市来町の神之川、鹿児島市の前之浜などが候補地として伝えられています。総勢約80人の男女の朝鮮陶工が連れてこられたと言われています。彼らは到着地周辺で窯を建設し、陶磁器の制作を始めました。しかし、1663年と1669年に現在の東市木城美山の苗代川村に移って再び陶磁器の制作を始めました。この中には後にサスマド記を創設する沈当吉や朴平意という人物がおり、現在もこの地域には沈堂吉の子孫である第15代沈守官が「沈守官要」という家系を続けています。また、朴平の子孫である朴茂徳や後に日本に帰化し、日本外務大臣となった東郷秀徳の記念館も存在します。苗代川の美山村には朝鮮陶工の跡として10以上の窯が建っており、深水館街には工房や狙い窯があります。また、村の奥にはトゴシゲノリ記念館があり、反対側の麓には1605年に朝鮮陶工たちが故郷を懐かしく思い、檀君を祀った玉山神社があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この村はいつ築かれましたか？",
            "answer": "1598年に築かれました。"
        },
        {
            "question": "この村は誰によって建設されましたか？",
            "answer": "この村は島津義弘によって建設されました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮人陶工たちは何を制作しましたか？",
            "answer": "朝鮮人陶工たちは陶磁器の制作に従事しました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮人陶工たちはどこから連れてこられましたか？",
            "answer": "具体的な到着地や人員については正確な記録はないですが、現在の串木野市の島平や羽沖郡東吉木城、日置郡東市来町の神之川、鹿児島市の前之浜などが候補地として伝えられています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮人陶工たちは何人くらい連れてこられましたか？",
            "answer": "総勢約80人の男女の朝鮮陶工が連れてこられたと言われています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮人陶工たちはどこで窯を建設しましたか？",
            "answer": "最初は到着地周辺で窯を建設し、後に1663年と1669年に現在の東市木城美山の苗代川村に移って再び陶磁器の制作を始めました。"
        },
        {
            "question": "この地域には現在も朝鮮陶工の子孫がいますか？",
            "answer": "はい、沈堂吉の子孫である第15代沈守官が「沈守官要」という家系を続けています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮陶工の子孫である朴平の子孫もいますか？",
            "answer": "はい、朴平の子孫である朴茂徳や後に日本に帰化し、日本外務大臣となった東郷秀徳の記念館も存在します。"
        },
        {
            "question": "苗代川の美山村には何個以上の窯がありますか？",
            "answer": "美山村には朝鮮陶工の跡として10以上の窯が建っています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "深水館街には工房や狙い窯があり、奥にはトゴシゲノリ記念館があり、反対側の麓には1605年に朝鮮陶工たちが故郷を懐かしく思い、檀君を祀った玉山神社があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 472,
        "QA": 459
    }
}